<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="info">
        <item>
            คุณเสี่ยงทายได้ หมายเลข 1 :
            ใบที่หนึ่งเกิดมาเป็นมนุษย์ เวลาดีก็แสนดีที่สุด
            จงยั้งหยุดตรึกตรองจะทำการ ช้าๆ หน่อย
            คงสมอารมณ์ปองทั้งพวกพ้องปรีเปรมเกษมสานต์
            อยู่จนแก่จนคร่ำไม่รำคาญ แม้นถามการเจ็บ
            กายว่าหายดี ถามหาลาภก็ได้เหมือนใจนึกจะครื้นครึก
            เปลื้องทุกข์เป็นสุขี ถามเป็นความนั้นไซร้ไม่สู้ดี
            ถามถึงที่ไปมาจะหาใคร ก็ไม่สมอารมณ์เหมือนใจจิตต์
            สุดจะคิดจะแจ้งแถลงไขแต่ปลายมือว่าดีไม่มีภัย
            ขอจบใบที่หนึ่งเท่านี้เอยฯ
        </item>
        <item>
            คุณเสี่ยงทายได้ หมายเลข 2 : ﻿﻿﻿ใบที่สองต้องความตามหลังเขา
            จะทำการสิ่งใดอย่าใจเบา ตัวของเราต้องหาปรึกษาการให้มีผู้ชี้แจงแสดงกิจ
            คงสมคิดดอกหนาฟัว่าขาน อย่าเป็นทุกข์ไปเลยไม่เคยการ ถือโบราณเอาไว้คงได้ดี
            ถามคนเจ็บว่าหายเหมือนทายทักคงจักบันเทาทุกข์เป็นสุขี ถามเป็นความท่านดูไม่สู้ดี
            ถามลาภมีมากมายเหมือนหมายปองถามไปหาผู้ใดที่ในจิตต์ คงสมคิดแสนสมภิรมย์สอง
            ใครขอได้ใบนี้เหมือนสีทอง ยี่สองจบกันเท่านั้น เอยฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 3
            ใบที่สามไม่ตกลงปลงในจิต
            ย่อนจะคิดเวียนวนเฝ้าสงสัย
            ไม่ควรคิดปรวนแปรจงแน่ใจ
            อย่างฟุ้งไปตามอารมณ์ข่มวิญญา
            ตั้งสติอบรมถึงผลลัพธ์
            อย่ากลอกกลับจับจดบทกังขา
            ขืนร้อนรนผลร้ายจะมีมา
            แม้นถามหาลาภไซร้ว่าได้ดี
            ทั้งโรคภัยไข้เจ็บทุกสิ่งอัน
            จะหายคืนหายวันพลันสุขี
            อีกพวกพ้องพงศ์พันธุ์บรรดามี
            และลูกหนี้จะพลกันเป็นมั่นคง
            ถามถึงคู่ร่วมเรียงเคียงเขนย
            จะได้เชยชื่นชมสมประสงค์
            อย่าลังเลในจิตคิดตกลง
            เนื้อความตรงกล่าวแก้แน่นัก เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 4
            ที่สี่ความเทียบเหมือนว่า
            พวงบุปผาจวนแย้มแฉล้มสี
            ถึงมีทุกข์คงหายสบายดี
            แต่ว่ามีกรรมก่อนมารอนราน
            ต้องเสงี่ยมเจียมตัวกลัวความผิด
            จะทำจิตตรองตรวจอย่าอวดหาญ
            แม้นโอหังบังอาจประมาทการ
            จะรำคาญเจ็บช้ำระกำใจ
            อย่ามัวเมาฝ้าหลงงงชีวิต
            จงเร่งคิดธรรมดาฟังปราศรัย
            การดับเกิดคู่กันทุกขั้นวัย
            เหมือนผลไม้ปลูกไว้ไม่ได้กิน
            บุตรในครรภ์เป็นหญิงสิ่งควรทราบ
            จะมุ่งลาภฝืดเคืองเรื่องทรัพย์สิน
            ที่พึงถอยน้อยนักจักยลยิน
            อันระบิลเป็นความก้ำกึ่ง เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 5
            ที่ห้ามีกรรมมาตามติด
            จะทำกิจเคืองขุ่นดูหุนหัน
            กลับหาร้ายใส่ตัวชั่วสำคัญ
            คิดหมายมั่นว่าดีกลับมีทราม
            จงหมั่นเล็งเพ่งพิศพินิจเหตุ
            คอยสังเกตให้ทราบอย่าหยาบหยาม
            เห็นดีแท้แล้วจงทำกรรมที่งาม
            จะสมความคิดไว้ได้สบาย
            เร่งรักตัวกลัวผิดคิดให้มาก
            สงบปากกายใจให้เหลือหลาย
            ถามถึงคนเจ็บไข้ว่าได้คลาย
            โรคจะหายคืนวันเป็นอันดี
            แม้นเป็นความตามที่คดีสู้
            จงเร่งรู้มีชัยไม่เสียศรี
            ในส่วนลาภแสนเลิศจะเกิดมี
            ถามลูกหนี้ใดๆไม่พบ เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 6
            ที่หกกลอกกลับความนับถือ
            ไม่สัตย์ซื่อแท้จริงในสิ่งสาร์
            ถ้ามั่นคงตรงสิ้นในวิญญาณ์
            จะมีท่าสมหวังเหมือนดังใจ
            เร่งระวังกายาให้สามารถ
            ด้วยเขาขาดผู้พึงอิงอาศัย
            เป็นคราวเคราะห์เพราะกรรมจะช้ำใจ
            จงแก้ไขเร่งทำตามพิธี
            ตามประทีปจุดอยู่ที่บูชา
            น้ำมันหาเติมใส่ให้เรืองศรี
            จะสะเดาะเคราะห์ร้ายหายเป็นดี
            บังเกิดมีคุณงามตามอารมณ์
            ถามโรคาว่าทุเลาเบาที่สุด
            จะขอบุตรบอกได้ว่าไม่สม
            แม้นถามลาภเปล่าไปไม่ได้ชม
            บอกคารมความที่สู้ดูดี เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 7
            ที่เจ็ดวามเปรียบเทียบพฤกษา
            ในเวลาคราวครั้งยังไร้ผล
            ฤดูแล้งแห้งน้ำบำรุงตน
            เป็นเพราะฝนขาดไปยังไม่มา
            อย่าจรจากพรากที่จะมีทุกข์
            เวลายุคอย่าไปไกลเคหา
            ต้องน้ำค้างเห็นฉ่ำนำโรคา
            ใช้ปัญญากอปร์กรรมให้ขำคม
            แม้นอยากมีบุตรรักตระหนักจิต
            ไม่ปกปิดบอกได้ว่าไม่สม
            แม้นหวังพบผู้ใดในอารมณ์
            อย่าระทมพบเห็นเป็นแน่นอน
            ถามหาลาภทราบเถิดประเสริฐได้
            แม้นมีหมายมุ่งอยู่คู่สมร
            ไม่ได้กันทันทีที่อาวรณ์
            เป้นจบตอนที่สิบสามตามมี เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 8
            ที่แปดผาสุกไม่ทุกข์จิต
            จะทำกิจแสนสมอารมณ์หมาย
            ผลจะงามหนักหนาพาที่ทาย
            ถ้าค้ายอดดีมีกำไร
            แม้นถามบุตรสุดที่รักประจักษ์ชัด
            เป็นความสัตย์ชายตรงอย่าสงสัย
            ถามหาคู่จะได้ชมสมดังใจ
            แม้นถามไถ่ลาภหนาก็ว่าดี
            เรื่องเจ็บไข้หายวันกระชั้นชิด
            ไม่มีผิดไข่กบประสบศรี
            จะเร็ววันพลันฟื้นคือชีวี
            ถามลูกหนี้ยากประสบได้พบพาน
            โชควิไลใบนี้ที่สิบห้า
            ไม่เลือกว่าหญิงชายบรรยายสาร
            ว่าเลิศล้วนควรคิดจิตชื่นบาน
            เกษมศานต์โดยไวใบดี เอย ฯ
        </item>
        <item>
            หมายเลข 9
            ใบที่เก้าเค้าความอุปมา
            ตัวมัจฉาชาติสุดได้หลุดถอน
            ประเสริฐสรรพกลับร่างเป็นมังกร
            แม้นจะจรหาลาภจงทราบดี
            อยู่ประจักษ์ทักษิณประจิมทิศ
            ลาภสถิตริมทางข้างวิถี
            แสวงหาง่ายดายภัยไม่มี
            เหมือนวารีลมหนุนเป็นบุญเรือ
            มังกรกับงูใหญ่ยังกลายเพศ
            จงเห็นเหตุอัศจรรย์น่าฟันเฝือ
            ถึงหน้าแล้งโชคดียังมีเจือ
            ก็ได้เพื่อวิดวักตักวาริน
            จะสมบูรณ์พูนเกิดประเสริฐสม
            ลาภอุดมเหลือดีมีทรัพย์สิน
            จะได้ยลคนที่จากเหมือนดังจินต์
            ถามถึงคู่อยู่กินไม่ง่ายดาย
            จะสำเร็จเสร็จพลันไม่ทันจิต
            แม้รีบคิดแชเชือนไม่เหมือนหมาย
            ถามถึงไข้ที่เป็นว่ามากมาย
            ในเรื่องหายยากหนอขอบอกเอย ฯ
        </item>
        <item>
            คุณเสี่ยงทายได้ หมายเลข 10 : ﻿ใบที่เจ็ดเสร็จทุกข์เป็นสุขี
            ทั้งบ้านเรือนเพื่อนกินก็ยินดี แต่ตัวนี้เคืองขุ่นอยู่วุ่นวาย จงทำบุญให้ทานประมาณจิตต์
            คงสมคิดแสนสมอารมณ์หมาย อย่าอ้อมโอบโลภมากจะยากกาย ฟังภิปรายพาทีคงดีจริง
            เหมือนปลูกต้นผลไม้ไว้ไกล้บ้าน คงเป็นการอยู่สุขสิ้นทุกสิ่ง ถามหาลาภใบนี้ว่าดีจริง
            หรือถามสิ่งของหายว่าได้คืน ถามหาคู่สู่สมภิรมย์ภักตร์ ว่าดีนักแสนดีเป็นที่ชื่น
            ถามคนเจ็บว่าหายสบายคืน ถึงเรื่องอื่นก็ดีเท่านี้เอย


        </item>

    </array>
</resources>